保安局局長：僅警方才可在港行使執法權

《華爾街日報》引述中國與馬來西亞官員的會議紀錄報道，中方曾提出監聽負責調查一馬基金(1MDB)的《華爾街日報》駐香港記者，以了解洩露相關訊息的洩密者。

保安局局長李家超回應稱，每日都有不同的報道，所以不評論報道的細節，但保證只有香港警方能夠在本港行使執法權。香港的執法部門在執行他們的工作時，都是針對防止或調查罪案，以及涉及公共安全的因素，才會行使他們法律上所賦予的權力。

立法會保安事務委員會成員林卓廷表示，若相關報道屬實，將嚴重損害本港新聞自由，更予人本港步向「一國一制」之感。若內地人員在港竊聽，不單是跨境執法，更視《基本法》如無物，亦可能違反香港法例。

是但一個大陸公安都好高級過你啦，係度搞港獨？什麼是港警，不就是中國警察嗎？

咁西九高鐵站所謂中國果part仲算唔算「在港」？前排公安先拉完人嚟

又搞港獨

西九已經割讓

西九龍地底係中共廣東深圳嘅飛地 你話呢?

簽曬賣身契

執法？根本從來都冇諗過係執法，喺蚷地角度，根本唔係自己地方，自己根本唔會有乜規矩，有乜法守

之前佔領果期都見到哂啦，一個個國安唔帶證企喺班慈母入面，成班都係公安既走狗而已，變哂城管既級數，係人工高啲咁解

之前既洗頭艇事件係已經被忘記得一乾二淨? 自願被人「帶返」內地做証人?

一定假, 唔通海關, 入境處, icac 冇執法權呀

因為西九已經割咗畀中國

一地兩檢緊，唔計

消防入境海關懲教ICAC小販管理隊交通督導員都可以收皮，都冇執法權

洗頭艇又點計？

唔係公安執法
係果條友自己偷渡去支那